**130. – Meconopsis cambrica** Vig. – Plante vivace, à suc laiteux ; tige de 30-80 cm, dressée, rameuse ; feuilles un peu velues, glauques en dessous, pennatiséquées, à segments obovales, incisés-dentés ; fleurs d'un jaune soufre, devenant orangées, grandes, solitaires, longuement pédonculées, penchées avant l'épanouissement ; pétales chiffonnés dans le bouton ; style court ; stigmates 4-6, libres, très convexes, rayonnants ; //capsule elliptique en massue, glabre, à //1 loge, sans cloisons, s'ouvrant au sommet par 4-6 valves.
Bois et lieux ombragés, clans les Pyrénées et les montagnes du Plateau central jusque dans la Côte-d'Or. – Jura suisse ; Espagne ; Grande-Bretagne. = Juin-août.